想加強保護自己網絡私隱嘅，可以入一入嚟

基於保護私隱整合推薦咗好多唔同範疇嘅軟件
網址：

抽兩個呢段時間比較關鍵嘅範疇簡單講講

即時通訊

Signal

+ 開源
+ 非牟利
- 要電話號碼

由WhatsApp嘅其中一個co-founder離開WhatsApp之後有份創立，目標係「開發能夠保護言論自由嘅開源隱私技術」；依加可以稱爲最有公信力嘅加密制式Signal Protocol（WhatsApp, Google Allo等等都用緊）亦係佢哋親自開發

唔好處係一定要電話號碼先用得/加倒人，喺依加使用公海group嘅需要下要用埋太空卡先做倒真正匿名

官網：
Wiki：)/

Riot

+ 開源
+ 唔需要電郵同電話號碼
+ 用Matrix Protocol
- 未知牟利性質

註冊唔需要電郵同電話號碼，作個userID同密碼就用得，輕鬆匿名

用Matrix Protocol分散式儲存資料喺唔同地方嘅server host，亦可以自己做埋server host

但係喺會保留啲咩metadata（e.g. send msg嘅時間、msg大細等等）喺server嘅層面上，唔肯定有無Signal做到咁足差唔多無嘢留server

官網：
Wiki：

題外話，WhatsApp雖然係有E2E加密，但係佢預設有開雲端備份；只要有人攞倒用家嘅SIM卡，就已經可以喺另一部機攞倒晒用家電話有備份到上雲端嘅所有對話內容

瀏覽器

Tor > Firefox >>> 其他

+ 開源
+ 內建tracker blocking

Tor喺咁多瀏覽器入面係最專注做匿名一定無可否定，相對Firefox主要多咗將網絡traffic喺互聯網彈幾次先去到目的地嘅功能加強匿名；雖然我個人未認真用過唔肯定用上手順唔順，但係建基於Firefox嘅源碼開發出嚟使用上理應唔差太遠

Firefox相對地使用者多好多，擴充軟件、社羣支援等等會多啲穩定啲

Tor官網：
Firefox官網：
Tor Wiki：)/
Firefox Wiki：

利申：純粹興趣研究過少少網絡私隱嘅保護，非programmar亦非專家，有咩錯漏請大大力指出，有咩問題我都會盡答

香港加油

電腦改用 linux

轉Linux對大部份人嘅日常使用嚟講難度比較高
不過就私隱保護嚟計認同一定有幫助

用1.1.1.1同1.0.0.1做DNS
上網快啲又保障私隱，唔使怕畀ISP出賣資料

上咩網都一定要留意係唔係HTTPS
即使唔係HTTPS都好，記住只可以Read-only
同埋所有資訊只可以作為參考
千祈唔好填任何資料喺任何位置
如果進階少少就可以留意埋張Cert係唔係由某啲私隱度低嘅國家發行
可以參考呢個

想隱藏自己IP嘅話可以用Proxy或者VPN
唔好亂用公廁，如果覺得有必要
都要係喺海外租Server，自己或者信得過嘅人Setup
Tor都係一個隱藏自己嘅好方法
但以我理解，當你用Tor嘅時候
你自己都有可能成為幫其他人做Routing嘅其中一員
請自己評估風險

P.S.
唔想畀狗有機會查到Server係你登記嘅話
就唔好用自己嘅信用咭去畀錢，親戚嘅都盡量避免

push

信用卡可以考慮用預付式信用卡；不過都要留意買信用卡嘅時候要用現金，同埋會唔會有鏡頭影倒/比店員認倒

Windows轉Linux

易唔易係睇你肯唔肯行第一步，肯唔肯試

Oh所以背後間「公司」只係純用嚟做legal entity或者之類嘅作用？